---
author: Татьяна Соколова
categories:
- Рефлексотерапия
color: black
date: 2018-09-27T13:45:00+03:00
description: Методика оздоровления
img: ranc.jpg
menu:
  main:
    parent: reflex
    weight: 10
slug: ranc 
title: Метод RANC 
type: post
weight: 10
---

Каждый орган человека взаимосвязан с определенным участком центральной нервной системы. При патологических состояниях происходят
сбои не только в работе какого-либо органа, но и нарушается функциональность той области коры головного 
мозга, которая им управляет. Метод RANC — это способ перестройки высшей регуляции работы органов за счет 
нормализации функции церебральных центров и связей между ними.
<!--more--> 

##### На чем основана методика

{{< kart src="ranc.jpg" side="left" >}}
Аббревиатура RANC означает восстановление активности нервных центров. Автором метода является доктор Андрей Пономаренко, клиника
которого расположена в городе Краснодаре. Туда приезжают пациенты со всей России. Деятельность медицинского учреждения
продолжается более 10 лет, но способ еще недостаточно известен, поэтому мало применяется неврологами и терапевтами. Его
подробное описание приводится на авторском сайте  https://nevrologica.ru/index.html

Метод Пономаренко основан на стимуляции некоторых областей центральной нервной системы. Восстанавливать физиологическую
активность зон головного мозга можно, воздействуя на кожу и мышцы определенных сегментов.

В методике акцент сделан на трапециевидную мышцу. Таким путем достигаются следующие эффекты:

* улучшение функции внутренних органов и систем, связанных с определенными участками ЦНС;
* возобновление физиологических взаимоотношений между нервными центрами;
* нормализация активности нейронов;
* значительное снижение болевого синдрома.

##### Специфика трапециевидной мышцы

Выбор этой мышцы объясняется особенностями ее иннервации, которую обеспечивает добавочный нерв. Его ядро расположено в стволе
головного мозга и имеет обширные нейронные связи со многими важнейшими отделами нервной системы.

Перепрограммирование нейронов достигается благодаря сильным, но коротким по продолжительности болевым раздражениям некоторых зон
мышцы. Боль воспринимается рецепторами добавочного нерва, передается в его ядра в области ствола, от них — к ретикулярной
формации. Этот участок головного мозга является энергетическим и контролирующим центром, поэтому связан со структурами
тройничного нерва и практически со всеми отделами нервной системы.

##### Иглорефлексотерапия и метод RANC — в чем разница

Российская методика является современной разработкой в области рефлексотерапии. Суть древнего китайского способа лечения
заключается в опосредованном влиянии на больной орган через воздействие на определенные кожные участки. Импульсы при болевом
воздействии на них передаются в ЦНС. Для этого используют иглы, точечный массаж, полынные сигары.

Отличия системы Пономаренко от акупунктуры заключаются в следующих моментах:

* выраженное болевое воздействие;
* минимальные временные затраты (сеанс длится не более двух минут);
* внутримышечное введение растворов.

##### Области применения

Лечение методом RANC способствует нормализации работы нервных центров, возобновлению их активности, за счет чего улучшается
состояние человека. Автор считает, что давность патологии не имеет значения, и возможно излечить пациента при любом стаже
заболевания.

Способ применяется при следующих патологических состояниях:

* болезни суставов;
* остеохондроз с корешковым синдромом;
* невралгия тройничного нерва;
* грыжи межпозвонковых дисков;
* головные боли, в том числе мигренозного характера;
* последствия травм центральной и периферической нервной системы;
* симптомы вегето-сосудистой дистонии;
* тики и другие гиперкинезы;
* судорожный синдром;
* заикание;
* аутизм;
* расстройство мозгового кровообращения и его последствия;
* синдром гиперактивности в детском возрасте.

Метод оказывает хороший лечебный эффект на ранних стадиях болезни Паркинсона, замедляя прогрессирование и позволяя уменьшить
лекарственную нагрузку.

Такое лечение также способно помочь пациентам, страдающим детским церебральным параличом. Полностью вылечить серьезную патологию
только этим методом нельзя, но ускорить и облегчить реабилитацию возможно.

Много положительных отзывов от пациентов получено при лечении синдрома вегетативной дисфункции. Этот симптомокомплекс
сопровождает начало различных болезней. Способ Пономаренко успешно снимает все проявления вегетативной дистонии, в том числе
кардиалгию, одышку, метеозависимость, потливость, помогает избавиться от панических атак.

##### Лечение болезней суставов методом RANC

Очень часто людей беспокоят боли в суставах и позвоночнике. Это объясняется их постоянными нагрузками, что вызывает возбуждение
определенных центров коры головного мозга. Патологическая активность нейронов поддерживается стабильно повышенным синтезом в
организме стрессовых гормонов.

Это приводит к повышению мышечного тонуса, сосудистым спазмам, нарушению иннервации и микроциркуляции в определенных областях. У
пациентов появляются жалобы на суставные боли, особенно это касается тазобедренных, коленных и плечевых сочленений, нередко
развивается ишиас.

При межпозвонковых грыжах поясничного отдела, обуславливающих патологию седалищного нерва, специалисты сначала воздействуют на
мышцы ягодиц и поясницы. В конце сеанса обязательно проводится вмешательство в зоне трапецевидных мышц. Это необходимо для
первоначального воздействия на спинной мозг с последующим влиянием на ретикулярную формацию. Процесс гармонизации нейронных
связей продолжается в течение 1—1,5 месяца и дает стойкий обезболивающий эффект.

Для получения быстрого результата и окончательного избавления от патологии любой системы организма желательно применение
методики на ранних стадиях болезни, до наступления органических изменений.

Кратность выполнения процедур — не более трех ежедневных сеансов. Затем переходят в поддерживающий режим для закрепления эффекта
блокады болевых ощущений. Поэтому проводят еще две или три процедуры с временным промежутком между ними около месяца. Для уколов
используются следующие растворы, вводимые с обеих сторон позвоночного столба:

Паравертебральные инъекции делаются на глубину не более 15 мм, в объеме около 1 мл. Количество и точки уколов определяются
врачом в зависимости от возраста и состояния здоровья пациента.  Желательна предварительная консультация врача-невролога,
знакомого с особенностями метода.  http://artritu.net/metod-ranc


